\begin{enumerate}
  \li{Discuta sobre o modelo TCP/IP se é padrão aberto ou proprietário e quem controla as definições do modelo.}

  O modelo TCP/IP é um padrão aberto cujo nome vem de dois protocolos: o TCP (Transmission Control Protocol - Protocolo de Controle de Transmissão) e o IP (Internet Protocol - Protocolo de Internet).

  As definições do padrão e dos protocolos TCP/IP são discutidas em um fórum público e definidas em um conjunto de documentos, chamados de Requests for Comments (RFCs), publicamente disponíveis

  \li{Nomeie as camadas do modelo TCP/IP.}
  \begin{itemize}
    \item Aplicação;
    \item Transporte;
    \item Internet;
    \item Interface com a rede.
  \end{itemize}

  \li{Faça uma comparação do suíte TCP/IP com o modelo OSI, mostrando as equivalências de camadas.}
  Na TCP/IP
  \begin{itemize}
    \item Aplicação: Engloba Aplicação, Apresentação e Sessão do modelo OSI;
    \item Transporte: Não muda, mesma do modelo OSI: Transporte;
    \item Internet: Rede do modelo OSI;
    \item Interface com a rede: Enlace (Link de dados) e Física;
  \end{itemize}

  \li{O que é um protocolo de rede?}
  \begin{itemize}
    \item Protocolos de rede são padrões que definem a forma de comunicação entre dois computadores e seus programas;
    \item Definem os formatos, ordem das mensagens enviadas e recebidas pelas estações e ações a serem tomadas na transmissão e recepção dessas mensagens;
    \item É um sistema de regras comuns que ajuda a definir o processo complexo de transferir dados. É como se fosse um “idioma” usado em comum pelos computadores estabelecendo uma “conversa”.
  \end{itemize}

  \li{Cite pelo menos um protocolo de cada camada TCP/IP.}
  \begin{itemize}
    \item Aplicação: SMTP, DNS, FTP;
    \item Transporte: TCP, UDP;
    \item Internet: IP, ICMP, ARP, RARP;
    \item Interface com a rede: ETHERNET, TOKEN-RING, ATM, X.25, FDDI;
  \end{itemize}

  \li{Descreva resumidamente qual a função e como funciona a camada 4 do TCP/IP.}
  A camada 4, ou a camada da Aplicação é a camada com a qual os programas (aplicações) se comunicam. Cada programa usa um protocolo diferente. Se quer enviar um e-mail, efetua um pedido pra camada da aplicação, atendido pelo protocolo SMTP.

  \li{Descreva resumidamente qual a função e como funciona a camada 3 do TCP/IP.}

  Após processar a requisição do programa, o protocolo na camada de Aplicação se comunicará com um protocolo na camada de Transporte, normalmente o TCP.
  Esta camada é responsável por pegar os dados enviados pela camada de aplicação, dividi-los em segmentos e enviá-los para a camada imediatamente inferior, a camada Internet.

  \li{Descreva resumidamente qual a função e como funciona a camada 2 do TCP/IP.}

  Na camada Internet temos o protocolo IP (Internet Protocol), que pega os segmentos ou datagramas recebidos da camada de Transporte e adiciona informações de endereçamento lógico, isto é, adiciona o endereço lógico do computador que está enviando os dados e o endereço lógico do computador que receberá os dados.

  \li{Descreva resumidamente qual a função e como funciona a camada 1 do TCP/IP.}

  A camada Interface com a Rede receberá os pacotes enviados pela camada Internet e os enviará para a rede (ou receberá os dados da rede, caso o computador esteja recebendo dados). O que está dentro desta camada dependerá do tipo de rede que seu computador estiver usando.

\end{enumerate}
